\documentclass[onecolumn, 12pt]{article}

%!TeX spellcheck =fr
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{hyperref}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[francais]{babel}
  \usepackage{layout}
  \usepackage{verbatim}[4]
  \usepackage{color}

  \usepackage{graphicx}
  \usepackage{caption}
  \usepackage{subcaption}

  \usepackage{titlesec}

  \setcounter{secnumdepth}{4}

  \titleformat{\paragraph}
  {\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
  \titlespacing*{\paragraph}
  {0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}


\title{Analyse des résultats FNC}
  \author{Enzo Poggio}
\begin{document}
\maketitle{}


\begin{abstract}
 Dans cette première partie nous tentons de faire une analyse d'erreurs
 comparative des participants de la FNC. Nous avons reproduit les résultats de
 tous les participants\footnote{À l'exeption de Solat in the Swen qui ont laissé
  une copie de leur CSV de leurs résultats, pour leurs deux modèles sur leur
 répertoire Github.}.
\end{abstract}
\section{Un aperçu de l'ensemble de test.}
\begin{center}
 
 \begin{tabular}{ r | c c c c | c}
  Stance      & unrelated & agree  & disagree & discuss &          
  Somme    \\
  \hline
  Nombre      & 18349     & 1903   & 697      & 4464    & 25413    \\
  Pourcentage & 72.20\%   & 7.48\% & 2.74\%   & 17.56\% & 100\%    \\
  Score FNC   & 4587.25   & 1903   & 697      & 4464    & 11651.25 \\
 \end{tabular}
 \captionof{table}{Répartiotion des données dans l'ensembe de test.}
\end{center}

Il y a 7064 points à marquer avec les \textit{Related} et seulement 4587.25
points avec les \textit{Unrelated}.
Ainsi comme nous l'avions vu précédement trouvé
un \textit{Related} rapporte 4 fois plus de points qe trouvé un \textit{Unrelated}.

Afin de produire des hypothèses non-biaisées  \footnote{Du moins des hypothèses qui ne soient pas ajustées totalement à l'ensemble de test final.}, nous allons faire des observations des résultats des différents modèles sur 80\% des entrées de l'ensemble de test.

\begin{center}
 \begin{tabular}{ r | c c c c | c}
  Stance      & unrelated & agree  & disagree & discuss &        
  Somme    \\
  \hline
  Nombre      & 14662     & 1568   & 550      & 3550    & 20330  \\
  Pourcentage & 72.12\%   & 7.71\% & 2.70\%   & 17.46\% & 100\%  \\
  Score FNC   & 3665.5    & 1568   & 550      & 3550    & 9333.5 \\
 \end{tabular}
 \captionof{table}{Répartition des données dans l'ensembe de test à 80\%.}
\end{center}

Le corpus de test étant partiellement ordonné nous avons retiré les 20\% de manière ordonnée\footnote{En effet, nous avons retiré toutes les entrées dont l'indice été divisible par 5 ou 10} aussi.

\section{Les résultats et les scores des participants.}
Ici nous présentons les différents résultats des modèles de chaque participant. Notez que les tables de confusions ont horizontalement les labels de vérité et verticalement les prédictions.
\subsection{Solat in the Swen.}
\input{subsections/participants/solat}

\subsection{Le système Athene}
\input{subsections/participants/athene}

\subsection{UCL Machine Reader}
\input{subsections/participants/uclmr}



\end{document}
\grid
